# Advanced JS

## HW2 - try-catch

### Теоретичне питання

Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію `try...catch`.

### Відповідь на питання

Для того, щоб виконнаня коду не зупинялось при потраплянні на помилку, використовуюється конструкція `try..catch`, яка дає можливість "спіймати" її та виконати потрібну дію в такому випадку, що продовжить виконання коду без зупинки його виконання. 
Враховуючі це доречно використовувати конструкцію для відслідковування власних помилок, відстеження коректності введених або отриманих даних.

### Завдання

Дано масив books.

```javascript 
const books = [
  { 
    author: "Люсі Фолі",
    name: "Список запрошених",
    price: 70 
  }, 
  {
   author: "Сюзанна Кларк",
   name: "Джонатан Стрейндж і м-р Норрелл",
  }, 
  { 
    name: "Дизайн. Книга для недизайнерів.",
    price: 70
  }, 
  { 
    author: "Алан Мур",
    name: "Неономікон",
    price: 70
  }, 
  {
   author: "Террі Пратчетт",
   name: "Рухомі картинки",
   price: 40
  },
  {
   author: "Анґус Гайленд",
   name: "Коти в мистецтві",
  }
];
```

* Виведіть цей масив на екран у вигляді списку (тег ul – список має бути згенерований за допомогою Javascript).
* На сторінці повинен знаходитись `div` з `id="root"`, куди і потрібно буде додати цей список (схоже завдання виконувалось в модулі basic).
* Перед додаванням об'єкта на сторінку потрібно перевірити його на коректність (в об'єкті повинні міститися всі три властивості - author, name, price). Якщо якоїсь із цих властивостей немає, в консолі має висвітитися помилка із зазначенням - якої властивості немає в об'єкті.
* Ті елементи масиву, які не є коректними за умовами попереднього пункту, не повинні з'явитися на сторінці.


### Примітка 

Завдання має бути виконане на чистому Javascript без використання бібліотек типу jQuery або React.

###### Література:

* [Перехоплення помилок, "try..catch"](https://learn.javascript.ru/try-catch)
* [try...catch на MDN](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Statements/try...catch?retiredLocale=uk)